
source:  
https://forum.gamer.com.tw/B.php?bsn=40095  
https://forum.gamer.com.tw/listG.php?bsn=40095  

- [城市獵人－台灣歷史軌跡](./ch_history_at_tw.md)     
    - 1989年初，東立出版盗版CH。CH動畫翻譯為「城市獵人霹靂火」；  
    - 1989年底，東立出版社創刊〈少年快報〉。CH漫畫翻譯：張輝。主角译名：孟波、林惠香；  
    - 東立出版社內部成立「城市獵人發燒友聯誼會」；  
    - 香港引入CH，并借鉴台湾版的译名"孟波"； 港譯作品中，獠的口頭禪是〈肥婆奶奶〉；  
    - 1990年，翻譯張輝在書中澄清CH是日本漫畫、書中全部都是中國化的人名，以原名翻譯，時間還未到；  
    - 奇摩的「城市獵人家族」〈犽羽商社〉，用「犽」替代「冴」，这促使現在還是有許多讀者會把「冴羽獠」打成「犽羽獠」。  
    - 1992年7月，台灣出版社因應全面版權化，時報出版社買下CH中文授權；時報做正名運動，主角名改为"冴羽獠"。海坊主的译名不统一（还有"海和尚、海怪、海章魚"）；  
    - 大然接手版权；出版后续北条司中文漫画；出版變奏家族后，大然停止營運；  
    - 東立获得版权，以當年的優質翻譯套用於新版的城市獵人；故意把译者写成孟波，目的是告知读者该版本是主角翻譯成孟波時的中文稿件、再把姓名套換成原名的原始漫畫版本；    
    - 1996年，周文健開拍「孟波」，忠于原著。经典台词：“好的槍手一把槍就夠了，冷靜的槍手一顆子彈就夠了！”；  
    - 香港亞洲電視推出電視劇〈妙探出租〉。連偉健主演，內容有大幅更改；  
    - 台湾粉丝认为拳四郎與冴羽獠長的很相像，還懷疑北条司與原哲夫是同一人；  
    - 台湾首个正版CH漫画是東立42集版；後來，東立推出24集珍藏版，捷豹推出20集典藏版；  
    - CH中設定配角的姓名也堪稱一絕，當護士的叫善美，跳舞的叫舞子，開飛機的叫翔子，獠的好友叫天使，老爹叫做神；  

- [城市獵人－台灣歷史軌跡 ‧續（未成年不宜）](./ch_history_at_tw_2.md)    
    - 冠懋實業、新興唱片發行「城市獵人音樂錄音帶」；  
    - 笙美、長榮发售CH音樂CD原聲帶；  
    - 木棉花代理過CH劇場特別版6話VCD，其他中文版都無版權；  
    - 台湾的CH中文授權漫畫，以東立版翻譯較為出色。译名「孟波」是翻譯人員及翻譯主編經過非常多次的研討才決定的。當時台灣漫畫，不得出現日本姓氏；  
    - 日本友人常調侃，台灣是全球最愛詛咒井上雄彥的地區；  
    - 1989年暑假，以CH漫畫為範本，推出短篇古裝武俠喜劇《京城獵人》，共28集，主人公：荊嘯風、梅道佳；   
    - 長榮曾发售Cat'sEye音樂CD原聲帶；  
    - 1991年，CH TV動畫完結後，舉行城市獵人特別座談會，先行討論再開「2001年城市獵人」動畫議題，會中北条也應承，務必讓他參與動畫原作；  
    - 1991年，集英社推出CH動畫專集，詳細介紹CH TV動畫140話及其內容，也收录了「城市獵人特別座談會」。台灣隔年也推出中文版本；  
    - 近年，北条也了解到AH中的時間設定過於嚴苛，所幸把故事中現實時間的交錯取消，如此一來李香瑩成年時間，就可延後，而增多劇情鋪呈。  
    - AH的新角色（香莹、美纪）呈年轻化趋势；  
    - 台湾曾推出北条司漫畫相關輕小說作品，城市獵人兩集、貓眼一集，共三集；  
    - 2003年，寶島社出版2本北条相關動畫的完全保存版：CH最強讀本、CE最強讀本；  
    - 2005年底，日本推出「城市獵人音樂完全終極精選六片裝－XYZ」，其中收入特別企畫廣播劇--未改編為動畫的米克篇。  










